Общее описание системы
=========================

Глоссарий
-----------------

+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|**Термин**         | **Определение**                                                    |
+===================+====================================================================+
|ГРЗ                |Государственный регистрационный знак транспортного средства.        |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|Детекция           |Действия по нахождению областей изображения, которые содержат ТС или|
|                   |                                                                    |
|                   |ГРЗ.                                                                |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|Инцидент           |Совпадение события со списком.                                      |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|Лучший кадр        |Кадр видеопотока, на котором ТС или ГРЗ зафиксированы в             |
|                   |                                                                    |
|                   |птимальном ракурсе для дальнейшего использования в системе.         |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|Событие            |Зафиксированный системой факт детекции ТС с извлечением атрибутов   |
|                   |                                                                    |
|                   |обработчиком.                                                       |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|ТС                 |Транспортное средство.                                              |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+

Введение
-----------------

Настоящий документ даёт общее описание сервиса VisionLabs LUNA CARS Analytics версии 2.0.9 (далее – CARS Analytics).

Документ призван ознакомить пользователя с основными функциональными возможностями сервиса для решения задач сбора и анализа событий детекций и распознавания автомобиля и государственного регистрационного знака автомобиля.

Общие сведения
------------------

**VisionLabs LUNA CARS** – система, предназначенная для определения атрибутов транспортных средств и распознавания автомобильных номеров. Система состоит из трёх сервисов: CARS Analytics, CARS API и CARS Stream.

**CARS Analytics** – сервис отображения результатов работы CARS API и CARS Stream посредством веб-интерфейса. Основные функции сервиса представлены ниже:

* Отображение событий детекции ТС и ГРЗ;

* Настройка списков для создания инцидентов;

* Отображение инцидентов;

* Поиск по инцидентам;

* Управление учётными записями пользователей и их правами доступа;

* Просмотр обрабатываемых видеопотоков с камер;

* Создание задач на поиск по изображению и экспорт результатов поиска в файл формата XLSX.

Краткое описание работы сервиса
-------------------------------------------

Взаимодействие пользователя с сервисом осуществляется с помощью веб-браузера.

Поддерживается работа в следующих браузерах:

* Microsoft Edge (версия 44.0 и выше);

* Mozilla Firefox (версия 60.3.0 и выше);

* Google Chrome (версия 50.0 и выше).

Общая схема работы продуктов LUNA CARS представлена на Рисунке 1.

 
.. image:: ../Images/CARS_ANALYTICS_SCHEME2.png
       :scale: 75 %
       :align: center

.. centered:: Рисунок 1. Общая схема работы CARS Analytics

1. Администратор создает камеру в интерфейсе CARS Analytics в качестве источника видеопотока. C указанного адреса в CARS Stream отсылаются кадры видеопотока для детекции ТС и ГРЗ.

2. CARS Stream получает кадры из источника, в качестве которого может выступать RTSP-видеопоток, файл видеозаписи или фотоизображение ТС.

3. CARS Stream обрабатывает входящие данные, детектирует ТС и ГРЗ, отбирает лучшие кадры и отправляет области с ТС и ГРЗ в CARS API с указанием классификаторов.

4. CARS API выполняет обработку входящих фотоизображений в соответствии с параметрами, переданными в запросе из CARS Stream. CARS API возвращает в CARS Stream результаты обработки изображений, отправленные по указанным в CARS Stream классификаторам.

5. CARS Stream производит агрегацию данных с классификаторов в рамках одного трека и обновляет данные, если новый лучший снимок является более точным в сравнении с полученным ранее из этого же трека. Агрегированные данные с CARS API передаются через CARS Stream в CARS Analytics и сохраняются в базу данных.

6. Результаты распознавания отображаются в сервисе CARS Analytics.